\subsubsection{Einbau der Hardware}
Zunächst wird die Hardware der alten Steuerung aus der Maschine entfernt, wobei darauf zu achten ist, dass alle für die neue Steuerung notwendigen Komponenten in der Maschine verbleiben. Danach wird die Maschine aufgrund der langen Lagerzeit gereinigt.
Um den Motorcontroller mit der Hardware verbinden zu können, muss dieser fest in die Maschine eingebaut werden. Hierfür wird ein Adapterteil benötigt, das in CAD\footnote{Computer Aided Design - Computer gestütztes Design} geplant (Abb. \ref{pic:pcb-holder}) und anschließend mit einem 3D-Drucker gedruckt wird (siehe Anhang \ref{anh:pcb_holder}). Dies bietet den Vorteil, dass keine neuen Bohrungen in der Maschine angebracht werden müssen und die Bohrungen der alten Steuerung weiter verwendet werden können. Außerdem schützt der Kunststoff des Druckteils die Unterseite der Platine vor Kurzschluss mit dem Aluminiumgehäuse der Maschine. Vor Montage der Platine wird das Druckteil mit M3 Gewindeschrauben in den vorhandenen Bohrungen im Maschinengehäuse fixiert.

\begin{figure}[ht]
	\centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Sources/Pic/PCB-Holder.png}
	\caption{3D-Druckteil in CAD-Software}
	\label{pic:pcb-holder}
\end{figure}

Auf der linken Seite des Teils (Abb. \ref{pic:pcb-holder}) kann der Motorcontroller mit Gewindeschrauben M3 auf den Stützen befestigt werden. Die vier rechts im Bild liegenden Stützen wurden als Reserve angelegt. Hier kann in Zukunft ein weiteres Board mit M3 Schrauben angebracht werden.

\paragraph{Ausbau der Motorspindel}
Es ist darauf zu achten, dass die Motoren in beide Bewegungsrichtungen gleich stark belastet werden. Hierbei ist vor allem die Z-Achse zu beachten, da hier bei einer Abwärtsbewegung die Last der Spindel in Bewegungsrichtung wirkt, bei der Aufwärtsbewegung wirkt die Last gegen die Bewegungsrichtung. Dies hat zur Folge, dass der Motor in beide Bewegungsrichtungen unterschiedlich belastet wird, was zu Schrittverlusten führen kann. Um dies zu verhindern, wurde die Motorspindel der Fräsmaschine entfernt, um die bewegte Masse der Z-Achse zu reduzieren. Dieser Schritt ist möglich, da die Maschine nicht als Fräsmaschine, sondern als reines Achsensystem eingesetzt wird. Zudem ist im Gehäuse an der Z-Achse Platz für spätere Messgeräteplatinen oder Erweiterungen. Eine weitere Möglichkeit Schrittverluste zu vermeiden, ist den Motorstrom zu erhöhen oder die Anfahrrampen der Motoren anzupassen.

\paragraph{Anschluss der Motoren und Inkrementalgeber}
Die Motoren werden entsprechend der Hardware-Dokumentation mit den Motorkabeln des Kabelsatzes verbunden. Dabei ist darauf zu achten, dass die Wicklungen des Motors richtig angeschlossen werden. Hierbei können durch Messen des Widerstandes der Motorwicklung die richtigen Anschlüsse ermittelt werden. Bei einem hohen Widerstand zwischen zwei Anschlusskontakten gehören die gemessenen Kontakte nicht zur selben Motorwicklung. Wird allerdings ein sehr niederohmiger Messwert ($\approx 0\,\Omega$) gemessen, sind beide Anschlüsse einer Motorwicklung mit dem Messgerät verbunden.
Die Inkrementalgeber können aufgrund des verwendeten Motorcontrollers nicht mit diesem verbunden werden, da für diese auf dem Controller keine Schnittstelle verfügbar ist.

\paragraph{Anschluss der Endlagenschalter}
Um die Achsen referenzieren zu können, sind die Endschalter der Maschine mit den entsprechenden Kabeln des Kabelsatzes und anschließend mit der Platine zu verbinden.\\
Der Motorcontroller erwartet immer einen definierten Pegel an den Eingängen der Endlagenschalter. Deshalb ist es nötig, dass die Endlagenschalter den Eingang des Motorcontrollers entweder auf GND\footnote{Ground - Bezugspotential} oder auf VCC\footnote{Voltage Common Collector - positive Versorgungsspannung} schalten.\\
Die in der Maschine verbauten Endschalter sind als Wechselschalter ausgeführt, wodurch immer gewährleistet ist, dass ein definierter Pegel vorliegt. Allerdings wurde dafür im bisherigen Betrieb nur ein Kontakt genutzt. Um die Endlagenschalter mit dem neuen Motorcontroller nutzen zu können, muss ein weiteres Kabel angelötet und in der Maschine verlegt werden.

\paragraph{Klemmleiste, Spannungsversorgung und Anschlusspanel}
In der Maschine wird eine Klemmleiste angebracht, um die Verdrahtung in der Maschine übersichtlicher zu gestalten. Sie wird ausschließlich für die Spannungsversorgung der Maschine genutzt und verteilt VCC und GND. Auf die Unterbringung eines Netzteils in der Maschine wird verzichtet, um die Maschine als Schutzklasse drei (Schutzkleinspannung) betreiben zu können. Die Maschine wird über ein externes Steckernetzteil versorgt.\\
Für den Anschluss des Netzteils an die Maschine wird ein Anschlusspanel gefertigt, an welchem auch der Feldbusanschluss und ein Schlüsselschalter angebracht sind. Auch dieses Panel wird in CAD designed und an der Hochschule in Auftrag gegeben (siehe Anhang \ref{anh:panel}). Hierfür wird aus der Abwicklungszeichnung des Blechteils ein DXF-File für die maschinelle Bearbeitung generiert.